{
  "wasteBins": {
    "001": {
      "name": "유기 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Food Scraps": "음식물 찌꺼기",
        "Fruit Peels": "과일 껍질",
        "Vegetable Peels": "야채 껍질",
        "Coffee Grounds": "커피 찌꺼기",
        "Tea Bags": "차 봉지",
        "Eggshells": "계란 껍질",
        "Garden Flowers": "정원 꽃",
        "Houseplants": "실내 식물",
        "Grass Clippings": "잔디 깍임",
        "Weeds": "잡초",
        "Nut Shells": "견과류 껍질",
        "Paper Towels": "페이퍼 타올",
        "Cardboard": "다용도 판지",
        "Wood Scrap": "나무 조각",
        "Natural Fibers": "자연 섬유"
      },
      "description": "유기 폐기물은 주로 부엌과 정원에서 발생합니다. 음식물 찌꺼기, 정원 폐기물 및 자연 섬유와 같은 생분해성 재료를 포함하며, 영양소가 풍부하여 가치 있는 토양 개량제로 전환하는 퇴비로 사용하기에 이상적입니다.",
      "otherNames": {
        "Compostable Waste": "퇴비 가능한 폐기물",
        "Biodegradable Waste": "생분해성 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "퇴비통 (통풍이 잘 되는 금속 또는 내구성 있는 플라스틱), 녹색/갈색",
        "handling": "처리 시 장갑을 착용하고 처분 후 손을 씻으세요. 부패하는 물질과 직접 접촉을 피하세요.",
        "separation": "유기 폐기물을 비생체 물질 (플라스틱, 금속, 유리와 같은)로부터 분리하여 효율적인 퇴비화를 보장하세요.",
        "whatNotToDo": "플라스틱, 금속 또는 유리와 같은 비생체 물질을 포함하지 마세요. 화학 처리 제품 또는 오일/기름 오염 물질을 처분하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "유기 폐기물을 다룰 때 장갑을 사용하여 부패 물질 및 잠재적인 병원체와의 직접 접촉을 피하세요. 불쾌한 냄새가 누적되는 것을 방지하기 위해 퇴비화 지역을 잘 환기시키세요. 유기 물질을 다룬 후 손을 깨끗이 씻어 개인 위생을 유지하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "매립지 사용량 및 메탄 배출량을 줄이며 화학 비료 필요성을 낮춥니다. 지속 가능한 농업을 촉진합니다.",
        "impact": "폐기물을 가치 있는 퇴비로 전환하여 토양을 영양분으로 무장시키고 건강한 식물 성장을 지원합니다. 지속 가능한 토지 이용을 촉진합니다."
      },
      "funFact": "만약 퇴비화한다면, 세계 연간 음식 폐기물은 20억 대의 자동차가 도로에서 운전되는 총 대수를 초과하는 CO2 배출을 줄일 수 있습니다."
    },
    "002": {
      "name": "농업 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Crop Residues": "작물 잔해",
        "Manure": "가축 배설물",
        "Pesticide Containers": "농약 용기",
        "Fertilizer Bags": "비료 봉지",
        "Farm Machinery": "농기계",
        "Spoiled Produce": "상한 농산물",
        "Agricultural Plastics": "농업용 플라스틱",
        "Diseased Plants": "병든 식물",
        "Greenhouse Films": "온실 필름",
        "Seed Sacks": "종자 자루",
        "Pruning Waste": "가지치기 폐기물",
        "Irrigation Equipment": "관개 장비",
        "Soil Amendment Packaging": "토양 개량 물질 포장재",
        "Animal Feed Bags": "동물 사료 봉지",
        "Silage Wraps": "사일리지 포장재",
        "Horticultural Pots": "원예용 화분",
        "Waste Pesticides": "폐기 농약",
        "Contaminated Soils": "오염된 토양",
        "Old Tools": "오래된 도구",
        "Broken Irrigation Pipes": "고장난 관개 파이프",
        "Discarded Gloves": "폐기 장갑",
        "Protective Gear": "보호장구",
        "Unused Veterinary Medicines": "사용하지 않은 수의학 약품",
        "Baler Twine": "묶는 줄",
        "Netting Material": "그물 재질",
        "Plastic Mulch": "플라스틱 마루"
      },
      "description": "농업 폐기물은 농업 활동에서 발생하는 유기 및 무기 물질을 포함합니다. 작물 잔해 및 가축 배설물과 같은 자연 생성물 뿐만 아니라 농약 용기, 플라스틱, 오래된 기계와 같은 비유기 폐기물도 포함됩니다. 효과적인 관리는 환경 영향을 최소화하고 지속 가능한 농업을 지원하기 위해 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Farm Waste": "농장 폐기물",
        "Agricultural Byproducts": "농업 부생물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "유기 및 비유기 폐기물을 분리하여 처리하는 전문 용기 사용, 유해 물질을 처리할 때 별도로 처리",
        "handling": "유해 물질을 다룰 때 보호 장구를 사용하세요. 적용 가능한 경우 유기 폐기물을 퇴비화하세요.",
        "separation": "화학 및 플라스틱 폐기물과 유기 폐기물을 분리하세요. 유해 물질을 조심히 다뤄야 합니다.",
        "whatNotToDo": "플라스틱이나 화학용기를 태우지 마세요. 유기 폐기물을 유해 물질과 혼합하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "유해한 화학 비료나 농약을 다룰 때 특히 장갑과 보호복을 착용하세요. 토양 개량 물질이나 온실과 같은 밀폐된 공간에서 작업할 때는 충분한 환기를 유지하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "적절한 처분은 오염을 줄이고 토양 건강을 향상시키며 지속 가능한 농업을 촉진합니다.",
        "impact": "농업 폐기물을 효과적으로 처리하면 농업의 환경적 영향을 줄이고 자원을 보전하며 지속 가능한 농업 실천을 지원합니다."
      },
      "funFact": "작물 잔해는 적절하게 관리되고 퇴비화된 경우 토양의 비옥도를 크게 향상시킬 수 있으며, 합성 비료의 필요성을 줄일 수 있습니다."
    },
    "003": {
      "name": "동물 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Manure": "가축 배설물",
        "Bedding Straw": "침채",
        "Livestock Carcasses": "가축 시체",
        "Poultry Waste": "가금류 폐기물",
        "Feathers": "깃털",
        "Fish Waste": "어류 폐기물",
        "Milk Spoilage": "우유 파손",
        "Eggshell Waste": "알껍질 폐기물",
        "Animal Hair": "동물 털",
        "Wool": "양털",
        "Dairy Processing Waste": "유제품 가공 폐기물",
        "Veterinary Supplies": "수의 공급품",
        "Expired Animal Feed": "만료된 동물 사료",
        "Contaminated Animal Products": "오염된 동물 제품"
      },
      "description": "동물 폐기물은 가축, 가금류 및 기타 동물 농업 활동에서 생성된 부산물을 가리킵니다. 이는 가축 배설물 및 침채와 같은 유기 폐기물뿐만 아니라 시체와 파손된 동물 유래 제품과 같은 것을 포함합니다. 환경 건강과 질병 전파 방지를 위해 적절한 처리와 처분이 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Livestock Waste": "가축 폐기물",
        "Poultry Waste": "가금류 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "생물학적 위험 폐기물을 위한 전문용기 사용, 일반 폐기물과 분리",
        "handling": "시체나 오염된 폐기물을 다룰 때 보호 장구를 사용하세요. 엄격한 위생 프로토콜을 준수하세요.",
        "separation": "생물학적 위험 동물 폐기물을 일반 폐기물과 분리하세요. 지정된 용기에 처분하세요.",
        "whatNotToDo": "일반 폐기물과 혼합하지 마세요. 적절한 안전 장비 없이 직접 접촉하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "동물 폐기물을 다룰 때 장갑과 보호 신발을 착용하여 잠재적으로 유해한 미생물과 직접 접촉을 방지하세요. 동물 폐기물을 보관하거나 처리하는 공간이 잘 환기되도록 하세요. 동물 폐기물을 다룬 후에는 비옥한 질병 전파를 방지하기 위해 비누와 물로 손을 깨끗하게 씻으세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "적절한 관리는 환경 오염 및 인간과 동물에 대한 건강 위험을 예방합니다.",
        "impact": "동물 폐기물의 책임있는 처분은 공중 보건, 환경 보호 및 지속 가능한 농업 실천을 지원합니다."
      },
      "funFact": "한 마리의 가축이 배설물을 적절하게 처리하면 하루 동안 작은 냉장고를 가동하는 데 충분한 전기를 생산할 수 있으며, 동물 폐기물을 재생 에너지로 전환하는 잠재력을 보여줍니다."
    },
    "004": {
      "name": "음식 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Cooked Food": "조리 음식",
        "Uncooked Food": "미조리 음식",
        "Meat Scraps": "고기 조각",
        "Fish Scraps": "생선 조각",
        "Dairy Products": "유제품",
        "Bread": "빵",
        "Pastries": "과자",
        "Leftover Meals": "남은 음식",
        "Expired Food": "만료된 식품",
        "Rice": "쌀",
        "Pasta": "파스타",
        "Cheese": "치즈",
        "Egg Shells": "계란껍질",
        "Fruit Scraps": "과일 조각",
        "Vegetable Scraps": "야채 조각",
        "Coffee Grounds": "커피 찌꺼기",
        "Tea Bags": "차 가방",
        "Food-Soiled Paper": "음식에 더러워진 종이"
      },
      "description": "음식 폐기물 함은 남은 음식, 만료된 항목 및 음식 조각과 같은 다양한 종류의 음식 폐기물을 처분하는 데 사용됩니다. 이 폐기물 범주는 유기 물질을 가치 있는 자원으로 변환하는 생물 소화 또는 퇴비화에 적합합니다.",
      "otherNames": {
        "Kitchen Waste": "주방 폐기물",
        "Leftover Waste": "남은 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "냄새 제어가 가능한 밀봉 용기, 어두운 녹색 또는 갈색",
        "handling": "냄새를 줄이고 곤충을 막기 위해 음식 폐기물을 밀봉하세요. 항상 다룬 후 손을 씻고 소독하세요. 즉시 유출물을 청소하세요.",
        "separation": "음식 폐기물을 재활용품 및 비퇴비화 불가능한 항목과 분리하여 퇴비화 및 재활용 효율성을 향상시키세요.",
        "whatNotToDo": "음식 폐기물을 액체, 오일 또는 화학 물질과 혼합하지 마세요. 플라스틱 또는 금속과 같은 비생분해 불가능한 항목을 포함하지 마세요. 음식 폐기물을 덮지 않고 방치하지 마세요. 곤충을 유인하고 냄새를 발생시킬 수 있습니다.",
        "safetyPrecautions": "음식 폐기물을 다룰 때, 특히 대량으로 다룰 때 잠재적인 상해와 세균으로부터 보호하기 위해 장갑을 착용하세요. 음식 폐기물 용기를 깨끗하게 하고 덮어서 곤충을 유인하고 냄새를 발생하지 않도록 하세요. 음식 폐기물과 접촉하는 손, 도구 및 표면을 깨끗이 청소하여 위생을 유지하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "곤충 유인 방지, 폐기물 매립지에서의 온실 가스 배출 감소 및 퇴비 또는 바이오가스 생산을 용이하게 합니다.",
        "impact": "음식 폐기물의 적절한 관리는 자원을 절약하고 환경 영향을 줄이며 지속 가능한 실천을 촉진합니다."
      },
      "funFact": "음식 폐기물이 국가라면 세계에서 미국과 중국에 이어 세 번째로 큰 온실 가스 배출원이 될 것입니다. 음식 폐기물을 줄이는 것은 환경 영향을 최소화하기 위한 중요한 과제입니다."
    },
    "005": {
      "name": "녹색 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Grass Clippings": "잔디 자르기",
        "Leaves": "나뭇잎",
        "Branches": "가지",
        "Weeds": "잡초",
        "Flowers": "꽃",
        "Garden Trimmings": "정원 다듬기",
        "Shrubs": "관목",
        "Small Twigs": "작은 가지",
        "Hedge Clippings": "가지가위 자르기",
        "Fallen Fruit": "떨어진 과일",
        "Garden Maintenance": "정원 유지보수",
        "Plant Prunings": "식물 가지치기"
      },
      "description": "식물 및 정원 폐기물로 이루어진 녹색 폐기물은 유기 재활용에 중요한 역할을 합니다. 녹색 폐기물을 퇴비화하면 지속 가능한 정원과 농업을 위한 영양이 풍부한 토양 개량물을 생산하는 데 기여합니다.",
      "otherNames": {
        "Yard Waste": "마당 폐기물",
        "Garden Waste": "정원 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "대용량 개봉형 용기, 가능하면 녹색",
        "handling": "녹색 폐기물을 다룰 때는 거친 물질로 인한 상처나 자극을 피하기 위해 장갑을 사용하세요. 처분 후 손을 깨끗이 씻으세요.",
        "separation": "녹색 폐기물을 가정 폐기물 및 유해 폐기물로부터 분리하세요. 음식 폐기물이나 재활용품과 혼합하지 마세요.",
        "whatNotToDo": "비생분해 물질인 플라스틱 봉지나 화분과 같은 비유기 물질의 처분을 피하세요. 토양이나 돌을 추가하지 마세요. 퇴비를 오염시킬 수 있는 질병이 있는 식물이나 침략종을 추가하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "녹색 폐기물을 다룰 때는 날카로운 물질로부터 보호하기 위해 장갑을 착용하고, 처리된 나무와 같은 유해 물질을 포함하지 않도록 확인하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "퇴비 생산을 용이하게 하고 토양 건강을 풍부하게 하며 탄소 포집에 도움을 줍니다. 매립지 공간 사용량을 줄이고 온실 가스 배출을 감소시킵니다.",
        "impact": "녹색 폐기물은 지속 가능한 폐기물 관리에 기여하며 토양에서 생물 다양성을 지원하고 환경 친화적인 정원과 농업 실천을 촉진합니다."
      },
      "funFact": "잔디 자르기와 나뭇잎과 같은 녹색 폐기물은 '정원사들 사이에서 '검은 금'으로 알려진 풍부한 토양을 만들기 위해 퇴비화할 수 있으며 화학 비료 없이 식물 성장을 향상시킵니다."
    },
    "006": {
      "name": "재활용 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Newspapers": "신문",
        "Magazines": "잡지",
        "Office Paper": "사무용지",
        "Cardboard": "다발지",
        "Plastic Bottles": "플라스틱 병",
        "Plastic Containers": "플라스틱 용기",
        "Glass Bottles": "유리 병",
        "Glass Jars": "유리 병자리",
        "Aluminum Cans": "알루미늄 캔",
        "Steel Cans": "철 캔",
        "Electronics": "전자제품",
        "Textiles": "직물",
        "Untreated Wood": "처리되지 않은 나무",
        "Aerosol Cans": "에어로졸 캔",
        "Batteries": "배터리",
        "Non-LED Light Bulbs": "LED가 아닌 전구"
      },
      "description": "재활용 가능한 폐기물에는 추가 사용을 위해 재처리할 수 있는 다양한 재료가 포함됩니다. 이 범주의 주요 항목으로는 종이 제품, 플라스틱, 유리, 금속 및 특정 종류의 전자제품이 포함되며 모두 자원 보전과 환경 지속 가능성에 중요한 역할을 합니다.",
      "otherNames": {},
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "재활용통, 금속 또는 내구성 있는 플라스틱",
        "handling": "재활용하기 전에 물건이 깨끗하고 건조한지 확인하세요. 지역 재활용 지침에 따라 분리하세요.",
        "separation": "재활용 가능한 다양한 종류의 물질을 분리하여 비재활용물질과 혼합되지 않도록 합니다.",
        "whatNotToDo": "더러운, 오염된 또는 비재활용 가능한 물질을 포함하지 않도록 합니다. 구체적인 처분 방법은 지역 재활용 규정을 준수하세요.",
        "safetyPrecautions": "재활용물을 다룰 때 필요한 경우 적절한 안전 장비를 착용하세요. 재활용 재료 근처에 있는 곤충이나 동물에 주의하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "신규 원료 필요성을 줄이며 에너지를 절약하며 폐기물의 환경적 영향을 줄입니다.",
        "impact": "지속 가능한 자원 관리를 지원하여 환경 보전 및 보호 노력에 기여합니다."
      },
      "funFact": "재활용은 폐기물의 환경적 영향을 줄이고 미래 세대를 위한 귀중한 자원을 보존하는 데 도움이 됩니다."
    },
    "007": {
      "name": "자동차 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Used Motor Oil": "사용된 엔진 오일",
        "Oil Filters": "오일 필터",
        "Batteries": "배터리",
        "Tires": "타이어",
        "Brake Pads": "브레이크 패드",
        "Brake Fluid": "브레이크 유체",
        "Transmission Fluid": "변속기 유체",
        "Coolants": "냉각수",
        "Metal Parts": "금속 부품",
        "Rubber Hoses": "고무 호스",
        "Belts": "벨트",
        "Air Filters": "공기 필터",
        "Windshield Glass": "앞유리",
        "Upholstery Materials": "시트 소재",
        "Automotive Bumpers": "자동차 범퍼",
        "Headlights": "헤드라이트",
        "Electrical Components": "전기 부품"
      },
      "description": "자동차 폐기물은 차량에서 폐기된 다양한 재료와 부품을 포함합니다. 엔진 오일, 배터리, 타이어 및 기계 부품과 같은 유해 및 비유해 폐기물 유형을 모두 포함하며, 자동차 폐기물의 적절한 처분과 재활용은 환경 보호와 자원 보전에 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Vehicle Waste": "차량 폐기물",
        "Car Waste": "자동차 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "유해 물질에 대한 특수 용기 및 큰 부품을 위한 지정 영역",
        "handling": "특히 유해 물질을 다룰 때 주의하세요. 엔진 오일 및 화학 물질을 다룰 때 안전 장비를 사용하세요.",
        "separation": "오일 및 배터리와 같은 유해 폐기물을 비유해 항목과 분리하세요. 각 유형의 처분에 대한 지역 규정을 따르세요.",
        "whatNotToDo": "자동차 오일 및 화학 물질을 일반 쓰레기나 배수구에 버리지 마세요. 다른 유형의 자동차 폐기물을 혼합하지 않도록 하세요.",
        "safetyPrecautions": "사용된 오일, 배터리 및 타이어와 같은 자동차 폐기물을 다룰 때 유해 물질과의 접촉을 피하려면 장갑과 안전 안경을 착용하세요. 특히 자동차 유체를 다룰 때 환기가 잘 되는 장소에서 작업하세요. 환경 오염을 방지하기 위해 자동차 폐기물을 지정된 재활용 센터에서 처분하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "환경 오염을 방지하고 귀중한 자원을 보존하며 재활용 계획을 지원합니다.",
        "impact": "자동차 사용 및 유지 관리의 생태학적 피 footprint를 최소화하고 더 깨끗하고 안전한 환경을 위해 기여합니다."
      },
      "funFact": "한 대의 자동차를 재활용하면 철 광석 2,500 파운드, 석탄 1,400 파운드 및 석회암 120 파운드를 절약할 수 있습니다. 이 프로세스는 또한 새로운 자동차 부품과 차량을 생산하는 데 필요한 에너지 및 원자재를 크게 줄입니다."
    },
    "008": {
      "name": "대형 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Furniture": "가구",
        "Appliances": "가전제품",
        "Mattresses": "매트리스",
        "Large Toys": "대형 장난감",
        "Carpeting": "카펫",
        "Bicycles": "자전거",
        "Large Electronics": "대형 전자제품",
        "BBQ Grills": "바베큐 그릴",
        "Exercise Equipment": "운동 기구",
        "Large Household Items": "대형 가정용품"
      },
      "description": "대형 폐기물에는 일반 쓰레기통에 들어가지 않는 큰 물품들이 포함됩니다. 대형 폐기물의 적절한 처분은 효율적인 폐기물 관리와 환경 보전에 중요합니다. 대형 물품을 재활용하면 자원 보전에 기여할 수 있습니다.",
      "otherNames": {
        "Large Waste": "대형 폐기물",
        "Oversized Items": "대형 아이템"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 수거 또는 드롭오프 지점",
        "handling": "구체적인 처분 지침을 위해 지역 폐기물 관리 기관에 문의하세요. 일부 물품은 특별한 처리나 픽업 서비스가 필요할 수 있습니다.",
        "separation": "다른 종류의 대형 물품을 적절한 재활용 또는 처분 방법을 위해 분리하세요.",
        "whatNotToDo": "적절한 수거를 위해 큰 물품을 도로에 놓아두지 마세요. 불법 폐기를 피하세요.",
        "safetyPrecautions": "가구, 가전제품 및 대형 장난감과 같은 대형 폐기물을 다룰 때 등 부상을 피하기 위해 적절한 들기 기술을 사용하세요. 무거운 물건을 옮길 때는 도움을 받거나 트롤리를 사용하는 것이 좋습니다. 날카로운 가장자리로부터 보호 및 그립을 위해 장갑을 착용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "대형 폐기물의 적절한 처분은 매립지 사용량을 줄이고 재활용을 촉진하며 더 깨끗하고 안전한 환경을 조성합니다.",
        "impact": "대형 물품의 재활용은 귀중한 자원 회수, 환경 영향 감소 및 지속 가능한 폐기물 관리를 지원합니다."
      },
      "funFact": "가구 및 다른 대형 물품은 종종 매립지에 버려지지만 재목적화 또는 재활용된다면 단 하나의 소파로도 매립지 공간을 최대 9 큐빅 야드 절약할 수 있으며, 대형 물품의 재활용 및 재사용의 중요한 영향을 보여줍니다."
    },
    "009": {
      "name": "건설 및 해체 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Concrete": "콘크리트",
        "Bricks": "벽돌",
        "Wood": "나무",
        "Gypsum": "석고",
        "Metal": "금속",
        "Glass": "유리",
        "Plastic": "플라스틱",
        "Insulation Materials": "단열재",
        "Electrical Wiring": "전기 배선",
        "Plumbing Fixtures": "배관 고정장치",
        "Ceramic Tiles": "도기 타일",
        "Asphalt": "아스팔트",
        "Roofing Materials": "지붕 재료",
        "Windows": "창문",
        "Doors": "문",
        "Piping": "파이프",
        "Reinforced Concrete": "강화 콘크리트",
        "Drywall": "건식 벽체",
        "Flooring Materials": "바닥재료",
        "Wall Coverings": "벽 장식재"
      },
      "description": "건설 및 해체 폐기물은 건물과 구조물의 건설, 개보수 및 해체 작업에서 나온 재료를 포함합니다. 적절한 관리는 재료를 재활용하고 환경 영향을 최소화하는 데 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Building Waste": "건물 폐기물",
        "Renovation Debris": "개보수 잔해물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 수거 또는 지정된 폐기 지역",
        "handling": "폐기에 대한 지역 규정을 확인하세요. 일부 재료는 특수 처리나 취급이 필요할 수 있습니다.",
        "separation": "재활용을 위해 재료를 유형별로 분리하세요(예: 금속, 나무, 콘크리트).",
        "whatNotToDo": "건설 및 해체 폐기물을 일반 가정용 폐기물과 섞지 마세요. 불법 폐기와 부적절한 처분을 피하세요.",
        "safetyPrecautions": "나무, 금속, 콘크리트와 같은 건설 및 해체 폐기물의 날카로운 물체와 잔해로부터 보호하기 위해 튼튼한 장갑과 안전 안경을 착용하세요. 무거운 물품으로부터의 부상을 피하기 위해 적절한 신발이 필요합니다. 미세 입자와 먼지로부터 보호하기 위해 먼지 마스크를 사용하세요. 무거운 물품을 다룰 때는 적절한 들기 기술을 사용하여 등 부상을 피하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "적절한 폐기는 재료 재활용을 촉진하고 매립지 사용을 줄이며 환경 오염을 최소화합니다.",
        "impact": "건설 및 해체 폐기물의 재활용은 자원 보전을 지원하고 재활용 재료로 건설 산업을 지원하며 지속 가능한 발전에 기여합니다."
      },
      "funFact": "1톤의 콘크리트 재활용은 최대 1,360 갤런의 물과 900kg의 이산화탄소를 절약할 수 있으며, 매립지에 폐기하는 대신 건설 및 해체 폐기물을 재활용하는 중요한 환경적 이점을 강조합니다."
    },
    "010": {
      "name": "전자 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Computers": "컴퓨터",
        "Laptops": "노트북",
        "Mobile Phones": "휴대전화",
        "Printers": "프린터",
        "Scanners": "스캐너",
        "Televisions": "텔레비전",
        "Monitors": "모니터",
        "DVD Players": "DVD 플레이어",
        "Game Consoles": "게임 콘솔",
        "Small Appliances": "소형 가전제품",
        "Electronic Tools": "전자 도구",
        "Batteries": "배터리",
        "Circuit Boards": "회로 기판",
        "Hard Drives": "하드 드라이브",
        "Keyboards": "키보드",
        "Mice": "마우스",
        "Speakers": "스피커",
        "Chargers": "충전기",
        "Cables": "케이블",
        "Cameras": "카메라",
        "Electronic Toys": "전자 장난감",
        "CDs": "CD",
        "DVDs": "DVD",
        "GPS Devices": "GPS 장치"
      },
      "description": "전자 폐기물 또는 E-폐기물은 폐기된 전자 장치와 장비를 포함합니다. 가치 있는 재료 회수와 환경 오염 방지를 위해 적절한 재활용과 폐기가 필요합니다.",
      "otherNames": {
        "WEEE": "WEEE (폐전기전자 장비)",
        "E-Waste": "E-폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "전용 E-폐기물 수거 지점 또는 재활용 센터",
        "handling": "E-폐기물을 부러지거나 유해 물질 유출을 피하려면 주의해서 다뤄야 합니다. 지역 규정을 따라 폐기하세요.",
        "separation": "일반 가정용 폐기물과 E-폐기물을 분리하세요. 효율적인 재활용을 위해 유형별로 분류하세요.",
        "whatNotToDo": "E-폐기물을 일반 휴지통에 버리지 마세요. 전자 장치를 분해하거나 부수는 것을 피하세요. 이로 인해 유독물질이 방출될 수 있습니다.",
        "safetyPrecautions": "오래된 컴퓨터와 TV와 같은 E-폐기물을 다룰 때는 날카로운 가장자리로부터 보호하기 위해 장갑을 사용하세요. 전자 제품에서 납과 수은과 같은 유해 물질에 주의하세요. 노출을 방지하기 위해 부수지 않도록 하세요. 안전한 처분을 위해 지정된 센터에서 재활용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "E-폐기물의 적절한 처분은 가치 있는 재료 재활용을 촉진하고 매립지 사용을 줄이며 환경을 유해 물질로부터 보호합니다.",
        "impact": "E-폐기물 재활용은 순환 경제를 지원하며 새로운 원자재 필요를 줄이고 생태학적 발자국을 최소화합니다."
      },
      "funFact": "백만 대의 노트북을 재활용하면 1년 동안 3,500개의 미국 가정을 전기로 공급하는 데 필요한 에너지를 절약할 수 있습니다. 백만 대의 휴대전화를 재활용하면 구리 35,274 파운드, 은 772 파운드, 금 75 파운드, 팔라듐 33 파운드를 회수할 수 있습니다."
    },
    "011": {
      "name": "유리 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Glass Bottles": "유리 병",
        "Glass Jars": "유리 병",
        "Window Glass": "창 유리",
        "Mirror Glass": "거울 유리",
        "Glass Containers": "유리 용기",
        "Drinking Glasses": "유리 음료잔",
        "Broken Glassware": "깨진 유리 용품",
        "Automotive Glass": "자동차 유리",
        "Glass Tableware": "유리 식기",
        "Light Bulbs": "전구 (형광등 아님)",
        "Laboratory Glassware": "실험실 유리 용품",
        "Tempered Glass": "강화유리",
        "Glass Shards": "유리 파편"
      },
      "description": "유리 폐기물은 다양한 유리 제품을 포함합니다. 유리 재활용은 새로운 원자재 필요를 줄이고 새로운 유리 제품으로 재가공될 수 있어 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Broken Glass": "깨진 유리",
        "Discarded Glassware": "폐기된 유리 용품"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "유리 재활용함 또는 제공되는 수거 장소",
        "handling": "유리 폐기물을 다룰 때 다침을 피하도록 주의하세요. 필요한 경우 유리 외 다른 구성 요소를 제거하세요.",
        "separation": "가능한 경우 유리를 색상과 유형별로 분리하여 재활용 효율성을 높이세요.",
        "whatNotToDo": "유리를 일반 휴지통에 버리지 마세요. 다른 재활용품과 섞어서 오염시키지 않도록 주의하세요.",
        "safetyPrecautions": "깨진 유리를 다룰 때 상처를 방지하기 위해 장갑을 사용하세요. 대량의 유리 폐기물을 처리할 경우 유리 파편이나 찔리지 않도록 안경을 착용하는 것이 좋습니다. 무거운 유리 용품을 올릴 때는 올바른 기술을 사용하여 부상을 방지하세요. 유리 폐기물을 단단한 용기에 보관하여 파손을 방지하고 안전한 운송을 보장하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "유리 재활용은 매립지 폐기물을 줄이고 자연 자원을 보존하며 에너지를 절약합니다. 유리는 품질 손실 없이 무한히 재활용할 수 있습니다.",
        "impact": "효과적인 유리 재활용은 환경 영향을 줄이고 지속 가능한 자원 사용을 지원하며 순환 경제에 기여합니다."
      },
      "funFact": "유리 재활용은 매우 효율적입니다. 회수된 유리 용기의 80%는 새로운 유리 병으로 만들어지며, 유리 용기는 재활용통에서 가게 선반까지 단 30일 만에 도달할 수 있습니다."
    },
    "012": {
      "name": "산업 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Chemical Solvents": "화학 용매",
        "Metal Scraps": "금속 스크랩",
        "Plastic Offcuts": "플라스틱 잔류물",
        "Construction Debris": "건설 잔재물",
        "Electronic Components": "전자 부품",
        "Paper and Cardboard": "종이 및 판지",
        "Textile Scraps": "직물 잔류물",
        "Glass Pieces": "유리 파편",
        "Rubber Waste": "고무 폐기물",
        "Biodegradable Waste": "생분해성 폐기물",
        "Non-Biodegradable Waste": "비생분해성 폐기물",
        "Hazardous Materials": "유해 물질",
        "Non-Hazardous Materials": "비유해 물질",
        "Industrial Sludge": "산업 스러지",
        "Packaging Materials": "포장재료"
      },
      "description": "산업 폐기물은 산업 및 제조 공정에서 발생하는 다양한 재료로 구성됩니다. 환경 영향을 최소화하기 위해 적절한 관리, 재활용 및 안전한 처분이 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Manufacturing Waste": "제조 폐기물",
        "Production Waste": "생산 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 산업 폐기물 용기 또는 재활용 시설",
        "handling": "유해 물질을 다룰 때를 포함하여 적절한 안전 장비를 사용하세요. 처분에 대한 모든 규정 가이드라인을 따르세요.",
        "separation": "폐기물을 유형(예: 유해 vs 비유해)과 재료(예: 금속, 플라스틱)별로 분리하여 재활용 및 처분을 용이하게 하세요.",
        "whatNotToDo": "유해한 산업 폐기물을 비유해한 폐기물과 섞지 마세요. 불법 투기나 부적절한 처분을 피하세요.",
        "safetyPrecautions": "산업 폐기물을 다룰 때 항상 장갑, 보호 안경 및 마스크를 사용하세요, 특히 유해 물질이 포함되어 있을 때."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "산업 폐기물을 적절히 처리하고 재활용하면 자원을 보존하고 오염을 줄이며 지속 가능한 산업 관행을 지원합니다.",
        "impact": "산업 폐기물의 효과적인 관리는 매립지에 가해지는 압력을 줄이고 환경 위험을 최소화하며 순환 경제에 기여합니다."
      },
      "funFact": "산업용 금속 재활용은 원자재로부터 생산하는 데 필요한 에너지의 최대 75%를 절약할 수 있습니다."
    },
    "013": {
      "name": "금속 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Aluminum Cans": "알루미늄 캔",
        "Tin Cans": "주물 캔",
        "Steel Scraps": "강철 스크랩",
        "Copper Wire": "구리 와이어",
        "Metal Pipes": "금속 파이프",
        "Metal Tools": "금속 공구",
        "Metal Packaging": "금속 포장재",
        "Automotive Parts": "자동차 부품",
        "Metal Furniture": "금속 가구",
        "Metal Appliances": "금속 가전제품",
        "Construction Materials": "건설 자재",
        "Aerosol Cans": "에어로졸 캔",
        "Electronic Metals": "전자 금속",
        "Metal Caps": "금속 캡",
        "Metal Lids": "금속 뚜껑"
      },
      "description": "금속 폐기물은 다양한 폐기된 금속 제품과 자재를 포함합니다. 이것은 고도로 재활용 가능하며 새로운 금속 제품으로 재가공되어 원산지 광석 추출의 필요성을 줄입니다.",
      "otherNames": {
        "Scrap Metal": "고철",
        "Discarded Metal": "폐금속"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "금속 재활용용 빈 또는 고철 장",
        "handling": "금속을 유형별로 분류하고 가능하면 비금속 구성 요소를 제거하세요. 부상을 피하기 위해 주의해서 다루세요.",
        "separation": "철제 금속(강철 및 철)을 비철금속(알루미늄 및 구리와 같은)과 분리하여 재활용 효율성을 향상시키세요.",
        "whatNotToDo": "금속 폐기물을 일반 쓰레기와 함께 버리지 마세요. 지역 재활용 시설에서 지시하지 않는 한 서로 다른 종류의 금속을 혼합하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "금속 폐기물을 다룰 때 상처와 부상을 방지하기 위해 장갑과 보호용 신발을 착용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "금속 재활용은 에너지를 절약하고 온실 가스 배출을 줄이며 자원을 보존합니다. 금속은 자원의 품질을 저하시키지 않고 여러 번 재활용할 수 있습니다.",
        "impact": "효과적인 금속 재활용은 환경 영향을 줄이고 새로운 광업 수요를 감소시키며 지속 가능한 자원 관리를 지원합니다."
      },
      "funFact": "알루미늄 캔을 1개 재활용하면 TV를 3시간 동안 작동시킬 만큼의 에너지를 절약할 수 있습니다."
    },
    "014": {
      "name": "종이 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Newspapers": "신문",
        "Magazines": "잡지",
        "Office Paper": "사무용 종이",
        "Notebooks": "노트북",
        "Envelopes": "봉투",
        "Junk Mail": "스팸 메일",
        "Cardboard Boxes": "판지 상자",
        "Paper Packaging": "종이 포장재",
        "Paper Bags": "종이 봉지",
        "Phone Books": "전화번호부",
        "Catalogs": "카탈로그",
        "Shredded Paper": "파쇄된 종이",
        "Paper Cups": "종이 컵",
        "Paper Plates": "종이 접시",
        "Greeting Cards": "인사말 카드",
        "Wrapping Paper": "포장지"
      },
      "description": "종이 폐기물은 다양한 종류의 폐기된 종이와 종이 제품을 포함합니다. 종이 폐기물 재활용은 삼림 파괴를 줄이고 자연 자원을 보존하는 데 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Discarded Paper": "폐기된 종이",
        "Paper Scraps": "종이 스크랩"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "종이 재활용함",
        "handling": "비 종이 구성 요소(플라스틱 라이너, 스테이플러, 또는 테이프 등)를 제거하세요. 종이를 건조하고 깨끗하게 유지하여 효과적인 재활용을 돕습니다.",
        "separation": "종이를 유형(예: 판지, 사무용 종이) 및 상태(예: 깨끗한 종이, 얼룩진 종이)에 따라 분리하여 재활용 효율성을 향상시키세요.",
        "whatNotToDo": "물에 젖거나 기름진 종이 폐기물을 깨끗한 종이와 혼합하지 마세요. 재활용 가능한 종이를 일반 쓰레기통에 버리지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "대부분의 종이 폐기물을 다룰 때 별도의 안전 조치가 필요하지 않습니다."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "종이 재활용은 새로운 종이 생산의 필요를 줄여나무를 보호하고 에너지 및 물 사용을 감소시킵니다.",
        "impact": "효과적인 종이 재활용은 매립지 사용을 최소화하며 온실 가스 배출을 줄이며 지속 가능한 삼림 관리를 지원합니다."
      },
      "funFact": "1톤의 종이를 재활용하면 17그루의 나무와 7,000갤런의 물을 절약할 수 있습니다."
    },
    "015": {
      "name": "플라스틱 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Plastic Bottles": "플라스틱 병",
        "Plastic Bags": "비닐 봉투",
        "Plastic Packaging": "플라스틱 포장재",
        "Plastic Containers": "플라스틱 용기",
        "Plastic Utensils": "플라스틱 식기",
        "Plastic Wraps": "플라스틱 랩",
        "Plastic Toys": "플라스틱 장난감",
        "Polystyrene Foam": "폴리스티렌 폼",
        "Plastic Cups": "플라스틱 컵",
        "Plastic Plates": "플라스틱 접시",
        "Plastic Film": "플라스틱 필름",
        "Water Bottles": "물병",
        "Detergent Bottles": "세제 병",
        "Shampoo Bottles": "샴푸 병",
        "Plastic Caps": "플라스틱 뚜껑",
        "Plastic Lids": "플라스틱 뚜껑",
        "Plastic Furniture": "플라스틱 가구",
        "Plastic Hangers": "플라스틱 옷걸이"
      },
      "description": "플라스틱 폐기물은 다양한 종류의 폐기된 플라스틱 제품을 포함합니다. 긴 분해 기간 때문에 플라스틱 폐기물의 재활용 및 적절한 처분은 환경 영향을 줄이기 위해 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Discarded Plastics": "폐기된 플라스틱",
        "Scrap Plastics": "플라스틱 스크랩"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "플라스틱 재활용함 또는 시설",
        "handling": "재활용 전에 플라스틱을 깨끗하게 세척하고 건조하세요. 라벨이나 뚜껑과 같은 비 플라스틱 구성 요소를 제거하세요.",
        "separation": "다른 종류의 플라스틱은 다른 재활용 과정이 필요하기 때문에 종류 및 카테고리별로 분리하세요.",
        "whatNotToDo": "플라스틱 폐기물을 다른 재활용물 또는 일반 쓰레기와 혼합하지 마세요. 큰 플라스틱 물건을 일반 쓰레기통에 버리지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "대부분의 플라스틱 폐기물을 다룰 때 별도의 안전 조치가 필요하지 않습니다."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "플라스틱 재활용은 새로운 플라스틱 생산의 필요를 줄이고 자원을 보존하며 오염을 감소시킵니다. 또한 매립지와 해양으로 플라스틱이 유입되는 양을 줄이는 데 도움이 됩니다.",
        "impact": "효과적인 플라스틱 재활용은 환경 지속 가능성에 기여하며 온실 가스 배출을 감소시키고 폐기물 관리 효율성을 지원합니다."
      },
      "funFact": "1톤의 플라스틱을 재활용하면 매립지 공간을 최대 7.4 기후야드 절약할 수 있습니다."
    },
    "016": {
      "name": "고무 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Used Tires": "사용된 타이어",
        "Rubber Bands": "고무 고무줄",
        "Rubber Gloves": "고무 장갑",
        "Rubber Hoses": "고무 호스",
        "Rubber Footwear": "고무 신발",
        "Rubber Mats": "고무 매트",
        "Conveyor Belts": "컨베이어 벨트",
        "Rubber Gaskets": "고무 패킹",
        "Rubber Seals": "고무 씰",
        "Rubber Sheets": "고무 시트",
        "Rubber Toys": "고무 장난감",
        "Automotive Rubber": "자동차용 고무",
        "Rubber Tubing": "고무 튜브",
        "Elastomeric Materials": "탄성체 재료",
        "Synthetic Rubber": "합성 고무"
      },
      "description": "고무 폐기물은 다양한 폐기된 고무 제품으로 구성됩니다. 고무는 매립지에서 분해되는 데 오랜 시간이 걸리므로 고무 재활용은 자원을 보존하고 환경 영향을 줄이는 데 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Scrap Rubber": "고무 스크랩",
        "Waste Rubber": "폐기된 고무"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "고무 재활용 시설 또는 수거 지점",
        "handling": "고무 폐기물을 다룰 때 특히 크거나 무거운 물건을 다룰 때 주의하세요. 환경 오염을 방지하기 위해 적절한 저장을 보장하세요.",
        "separation": "효과적인 재활용을 위해 다른 종류의 고무 폐기물을 분리하세요. 가능하면 비 고무 구성 요소를 제거하세요.",
        "whatNotToDo": "고무 폐기물을 일반 쓰레기통에 버리지 마세요. 고무 폐기물을 태우면 유해한 독소가 방출되므로 피하세요.",
        "safetyPrecautions": "고무 폐기물을 다룰 때 피부 자극을 피하기 위해 장갑과 보호복을 착용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "고무 재활용은 매립지 폐기물과 오염을 줄이는 데 도움이 됩니다. 고무는 고무 껌, 매트, 아스팔트 첨가제 등 다양한 제품으로 재활용될 수 있습니다.",
        "impact": "고무 폐기물의 효과적인 관리는 환경 지속 가능성을 지원하고 고무 생산에 사용되는 재생 불가능한 자원을 보존하는 데 도움이 됩니다."
      },
      "funFact": "타이어에서 재활용된 고무는 인조 잔디, 놀이터 표면 및 일부 산업 프로세스에서 연료원으로 사용될 수 있습니다."
    },
    "017": {
      "name": "섬유 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Clothing": "의류",
        "Bed Linens": "침대 시트",
        "Towels": "수건",
        "Curtains": "커튼",
        "Fabric Scraps": "원단 조각",
        "Carpeting": "카펫",
        "Upholstery": "패브릭 가구 채집물",
        "Footwear": "신발",
        "Handbags": "핸드백",
        "Belts": "벨트",
        "Hats": "모자",
        "Socks": "양말",
        "Non-reusable Textiles": "재사용 불가능한 섬유제품",
        "Stuffed Toys": "솜으로 채운 장난감",
        "Ropes": "로프",
        "Thread": "실",
        "Yarn": "실"
      },
      "description": "섬유 폐기물은 폐기된 원단 및 의류 재료로 구성됩니다. 환경 폐기물의 중요한 구성 요소입니다. 섬유 폐기물을 재활용하고 다시 활용하는 것은 환경에 미치는 영향을 줄이기 위해 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Discarded Fabric": "폐기된 원단",
        "Scrap Textiles": "폐기물 섬유"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "섬유 재활용통 또는 기부 센터",
        "handling": "재활용 전에 섬유제품을 깨끗하게 세탁하고 말려주세요. 손상된 또는 낡은 섬유제품은 새로운 제품으로 다시 활용하거나 재활용할 수 있습니다.",
        "separation": "효율적인 재활용 또는 다시 활용을 위해 섬유제품을 종류별로(예: 면, 폴리에스터) 및 상태별(예: 입을 수 있는, 입을 수 없는)로 분리하세요.",
        "whatNotToDo": "입을 수 있는 섬유제품은 일반 쓰레기와 함께 버리지 마세요. 심하게 더러운 또는 오염된 섬유제품은 적절한 처리 없이 버리지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "대부분의 섬유 폐기물을 다룰 때 특별한 안전 조치는 필요하지 않습니다."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "섬유 재활용은 자원을 보존하며 매립지 폐기물을 줄이며 새로운 원자재에 대한 수요를 줄입니다. 다시 활용된 섬유는 다양한 용도로 활용될 수 있습니다.",
        "impact": "효과적인 섬유 폐기물 관리는 지속 가능한 패션을 지원하며 환경 오염을 줄이고 섬유 산업에서 원형 경제를 촉진합니다."
      },
      "funFact": "섬유제품 1톤을 재활용하거나 다시 활용하면 약 7톤의 이산화탄소 배출을 방지할 수 있습니다."
    },
    "018": {
      "name": "나무 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Lumber Scraps": "목재 스크랩",
        "Pallets": "팔레트",
        "Timber Offcuts": "목재 잔재",
        "Furniture Pieces": "가구 조각",
        "Branches": "나뭇가지",
        "Twigs": "가지",
        "Sawdust": "톱밥",
        "Plywood": "합판",
        "Particle Board": "파티클 보드",
        "Wooden Crates": "나무 상자",
        "Wooden Tools": "나무 도구",
        "Construction Debris": "건설 잔재",
        "Floorboards": "바닥재",
        "Window Frames": "창문 프레임",
        "Door Frames": "문 프레임",
        "Tree Stumps": "나무 그루터기",
        "Wooden Fencing": "나무 울타리",
        "Decking Material": "데크 재료",
        "Firewood Scraps": "장작 스크랩"
      },
      "description": "나무 폐기물은 다양한 폐기된 나무 제품과 재료로 구성됩니다. 나무 폐기물을 재활용하고 다시 활용하여 산림 벌채를 줄이고 폐기물을 지속 가능하게 관리하는 것이 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Scrap Wood": "폐기된 나무",
        "Used Wood": "사용된 나무"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "나무 재활용 시설 또는 전용 수거 지점",
        "handling": "나무 폐기물을 다룰 때 찔리거나 부상을 방지하기 위해 주의하세요. 못이나 나사와 같은 비나무 구성 요소를 제거하세요.",
        "separation": "나무 처리 여부에 따라 처리된 나무와 처리되지 않은 나무를 분리하십시오. 효율적인 재활용을 위해 종류와 크기별로 분류하세요.",
        "whatNotToDo": "나무 폐기물을 일반 쓰레기와 함께 버리지 마세요, 특히 화학 물질로 처리된 경우입니다. 화학 물질로 처리된 나무를 태우지 마세요. 유독 가스가 발생할 수 있습니다.",
        "safetyPrecautions": "나무 폐기물을 다룰 때 찔림 또는 날카로운 가장부로 인한 부상을 방지하기 위해 장갑과 안전 안경을 착용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "나무 폐기물을 재활용하면 매립지 사용을 줄이고 자연 자원을 보존하며 지속 가능한 산림 관리를 지원합니다.",
        "impact": "효과적인 나무 폐기물 관리는 환경 오염을 줄이고 건설 및 제조 분야에서 재사용을 위한 가치 있는 자원을 제공합니다."
      },
      "funFact": "나무 폐기물 1톤을 재활용하면 약 1,000갤런의 가솔린 에너지를 절약할 수 있습니다."
    },
    "019": {
      "name": "유해 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Toxic Chemicals": "유독 화학물질",
        "Solvents": "용제",
        "Pesticides": "농약",
        "Herbicides": "제초제",
        "Medical Sharps": "의료용 날카로운 폐기물",
        "Contaminated Materials": "오염된 물질",
        "Radioactive Substances": "방사성 물질",
        "Contaminated Sanitary Products": "오염된 위생용품",
        "Sewage Treatment Waste": "하수 처리 폐기물",
        "Automotive Fluids": "자동차 유체",
        "Antifreeze": "항동결액",
        "Brake Fluid": "브레이크 유체",
        "Lead-based Paints": "납 기반 도료",
        "Electronic Hazardous Components": "전자 유해 구성 요소",
        "Industrial Residues": "산업 잔해물",
        "Used Oil": "사용된 오일",
        "Oil-Contaminated Materials": "오일 오염 물질",
        "Toxic Plastic Additives": "유독성 플라스틱 첨가제"
      },
      "description": "유해 폐기물은 건강과 환경에 중대한 위험을 가하는 다양한 물질을 포함합니다. 이러한 위험을 완화하기 위해 적절한 처리, 저장 및 폐기가 필수적입니다.",
      "otherNames": {
        "Dangerous Waste": "위험한 폐기물",
        "Toxic Waste": "유해 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "전용 유해 폐기물 수거 시설",
        "handling": "안전 장비를 사용하여 매우 주의하여 다루세요. 저장 및 폐기에 대한 모든 지역 및 연방 규정을 준수하세요.",
        "separation": "서로 다른 유해 폐기물 유형을 분리하십시오. 이들은 고유한 처리 및 폐기 방법이 필요합니다.",
        "whatNotToDo": "유해 폐기물을 일반 쓰레기통이나 하수로 버리지 마세요. 무단으로 투기하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "유해 물질을 다룰 때 항상 장갑, 안경 및 마스크를 착용하세요. 적절한 환기를 유지하고 직접 접촉을 피하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "유해 폐기물을 적절히 관리하면 환경 오염을 방지하고 공중 보건을 보호하며 법적 기준을 준수합니다.",
        "impact": "유해 물질을 주의 깊게 처리하면 토양 및 수질 오염 위험을 줄이고 더 안전하고 깨끗한 환경을 지원합니다."
      },
      "funFact": "1분의 모터 오일을 적절히 처분하면 최대 2백만 갤런의 음용수가 오염되는 것을 방지할 수 있습니다."
    },
    "020": {
      "name": "화학 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Industrial Chemicals": "산업용 화학물질",
        "Laboratory Chemicals": "연구실 화학물질",
        "Cleaning Agents": "세정제",
        "Pesticides": "농약",
        "Herbicides": "제초제",
        "Paints": "도료",
        "Solvents": "용제",
        "Automotive Fluids": "자동차 유체",
        "Batteries": "배터리",
        "Aerosol Cans": "에어로졸 통",
        "Mercury Devices": "수은 장치",
        "Pharmaceuticals": "의약품",
        "Photographic Chemicals": "사진 화학물질",
        "Pool Chemicals": "수영장 화학물질",
        "Flammable Liquids": "인화성 액체",
        "Toxic Metals": "유독 금속",
        "Acids": "산",
        "Bases": "염기",
        "Reactive Materials": "반응성 물질"
      },
      "description": "화학 폐기물에는 건강과 환경에 중대한 위험을 가하는 다양한 유해하고 비생분해성 화학물질이 포함됩니다. 이러한 위험을 최소화하기 위해 적절한 처리, 저장 및 폐기가 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Hazardous Chemicals": "위험한 화학물질",
        "Toxic Chemicals": "유해한 화학물질"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "전용 화학 폐기물 수거 시설",
        "handling": "안전 장비를 사용하여 매우 주의하여 다루세요. 저장, 운반 및 폐기에 대한 모든 규제 지침을 따르세요.",
        "separation": "호환되지 않는 화학물질을 분리하고 위험 등급 (인화성, 부식성, 유독성 등)에 따라 분류하세요.",
        "whatNotToDo": "화학 폐기물을 일반 쓰레기통, 배수구 또는 자연수로 버리지 마세요. 서로 다른 화학물질을 혼합하지 않도록 주의하세요. 이로 인해 위험한 반응이 발생할 수 있습니다.",
        "safetyPrecautions": "화학물질을 다룰 때 항상 장갑, 안경 및 적절한 호흡 보호장비를 착용하세요. 휘발성 또는 훈증성 화학물질을 다룰 때 적절한 환기를 유지하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "화학 폐기물을 적절히 처리하면 환경 오염을 방지하고 자원을 보존하며 건강 위험을 줄입니다.",
        "impact": "화학 폐기물을 책임 있게 관리하면 토양과 수질 오염 위험을 최소화하고 더 안전한 생태계를 지원합니다."
      },
      "funFact": "사용된 모터 오일 1갤런을 적절히 재활용하면 일년 동안 평균 가정의 전기를 생산하는 데 충분한 에너지를 생산할 수 있습니다."
    },
    "021": {
      "name": "의료 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Used Bandages": "사용한 붕대",
        "Gauze": "걀즈",
        "Expired Medicines": "만료된 의약품",
        "Medical Gloves": "의료용 장갑",
        "Sharps": "침구류",
        "Test Strips": "검사 스트립",
        "Surgical Instruments": "수술 도구",
        "Disposable Garments": "일회용 의복",
        "Pathological Waste": "병리학적 폐기물",
        "Infectious Agents": "감염성 물질",
        "Discarded Vaccines": "폐기된 백신",
        "Dialysis Waste": "투석 폐기물",
        "Chemotherapy Agents": "항암제",
        "Imaging Chemicals": "영상 촬영 화학물질",
        "Radioactive Waste": "방사성 폐기물",
        "Biological Specimens": "생물학적 견본"
      },
      "description": "의료 폐기물에는 의료 시설에서 사용되는 다양한 항진염 또는 유해물질이 포함되어 있습니다. 질병 전파를 예방하고 공공 건강을 보호하기 위해 적절한 폐기가 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Clinical Waste": "임상 폐기물",
        "Healthcare Waste": "건강 관리 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "전용 의료 폐기물 처리용 용기",
        "handling": "매우 주의하며 적절한 보호장비를 사용하세요. 의료 폐기물은 발생지에서 분리되어야 합니다.",
        "separation": "침구류, 의약품, 병리학적 폐기물 및 화학물질 폐기물을 분리하세요. 각 유형은 다른 폐기 방법이 필요합니다.",
        "whatNotToDo": "의료 폐기물을 일반 쓰레기통에 버리거나 일반 폐기물과 혼합하지 마세요. 적절한 보호장비 없이 처리하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "의료 폐기물을 다룰 때 손 장갑, 마스크 및 얼굴 보호용 방패 또는 가운을 착용하여 노출 위험을 최소화하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "의료 폐기물을 적절히 처리하면 감염 전파 위험을 줄이고 의료진과 일반인을 보호하며 건강 규정을 준수합니다.",
        "impact": "의료 폐기물의 효율적인 관리는 특히 의료 시설에서 안전하고 건강한 환경을 유지하기 위해 중요합니다."
      },
      "funFact": "평균 병원은 하루에 병상당 약 33 파운드의 의료 폐기물을 생성하며, 의료 시설에서 효율적인 폐기물 관리의 중요성을 강조합니다."
    },
    "022": {
      "name": "오일 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Used Motor Oil": "사용된 모터 오일",
        "Cooking Oil": "조리 오일",
        "Lubricating Oil": "윤활 오일",
        "Hydraulic Oil": "유압 오일",
        "Transmission Fluid": "변속기 유체",
        "Machine Oil": "기계 오일",
        "Grease": "그리스",
        "Oil Filters": "오일 필터",
        "Oil-Soaked Rags": "오일에 젖은 걸레",
        "Fuel Oils": "연료 오일",
        "Vegetable Oils": "식용 오일",
        "Petroleum Products": "석유 제품",
        "Oil Containers": "오일 용기",
        "Oil-Water Mixtures": "오일-물 혼합물",
        "Synthetic Oils": "합성 오일",
        "Oil Sludge": "오일 스러지"
      },
      "description": "오일 폐기물은 다양한 종류의 사용된 오일과 오염된 오일을 포함하며, 환경 오염과 건강 위험을 방지하기 위해 특별한 처리가 필요합니다.",
      "otherNames": {
        "Used Oil": "사용된 오일",
        "Waste Oil": "폐기 오일"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "지정된 오일 재활용 시설 또는 수집 지점",
        "handling": "오일 폐기물을 누수 방지용 용기에 저장하세요. 직접 접촉과 연기를 들이마시지 마세요.",
        "separation": "다른 종류의 오일 및 오일 관련 폐기물을 적절히 분리하여 재활용 및 폐기하세요.",
        "whatNotToDo": "오일 폐기물을 일반 쓰레기통, 배수구 또는 물체에 버리지 마세요. 오일 폐기물을 다른 유해 물질과 혼합하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "오일 폐기물을 다룰 때 장갑과 안경 보호 장비를 사용하세요. 저장 공간에서 적절한 환기를 확보하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "오일 폐기물을 재활용하면 자원을 보존하고 오염을 예방하며 환경 지속 가능성을 지원합니다. 적절히 재활용된 오일은 새로운 제품으로 정제될 수 있습니다.",
        "impact": "효과적인 오일 폐기물 관리는 토양과 수질 오염 위험을 줄이며 깨끗하고 안전한 환경을 유지하는 데 도움이 됩니다."
      },
      "funFact": "사용된 모터 오일 1 갤런은 신선한 물 100만 갤런을 오염시킬 수 있습니다."
    },
    "023": {
      "name": "방사성 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Spent Nuclear Fuel": "사용된 원자로 연료",
        "Radioactive Medical Waste": "방사성 의료 폐기물",
        "Contaminated Lab Equipment": "오염된 실험 장비",
        "Radioactive Glass": "방사성 유리",
        "Contaminated Metals": "오염된 금속",
        "Americium Smoke Detectors": "아메리슘 연기 감지기",
        "Uranium Residues": "우라늄 잔류물",
        "Irradiated Tools": "방사선 조사된 도구",
        "Contaminated Clothing": "오염된 의류",
        "Radioactive Sources": "방사성 원천",
        "Luminous Dials": "빛나는 다이얼",
        "Thorium Lantern Mantles": "토륨 랜턴 맨틀",
        "Radioactive Ores": "방사성 광물"
      },
      "description": "방사성 폐기물에는 방사성 물질을 포함한 물질과 물체가 포함됩니다. 그 위험성으로 인해 엄격한 처리, 저장 및 폐기 프로토콜이 필요합니다.",
      "otherNames": {
        "Nuclear Waste": "핵폐기물",
        "Radioactive Material": "방사성 물질"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 방사성 폐기물 시설",
        "handling": "엄격한 안전 프로토콜이 필요합니다. 훈련된 전문가만 처리 가능합니다.",
        "separation": "적절한 폐기를 위해 방사능 유형과 레벨에 따라 분리하세요.",
        "whatNotToDo": "일반 쓰레기통에 폐기하지 마세요. 보호 장비 없이 직접 접촉하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "전문적인 보호 장비와 방사선 감지기가 필수입니다."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "유해 방사선으로부터 보호하며 환경 오염을 예방합니다.",
        "impact": "공공 건강과 안전에 중요하며 장기적인 환경 손상을 예방합니다."
      },
      "funFact": "일부 방사성 폐기물은 수천 년 동안 유해할 수 있습니다."
    },
    "024": {
      "name": "위생 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Used Diapers": "사용된 기저귀",
        "Sanitary Napkins": "생리대",
        "Tampons": "탐폰",
        "Wet Wipes": "습기 제거 티슈",
        "Incontinence Pads": "실금용 패드",
        "Disposable Toilet Seat Covers": "일회용 변기 덮개",
        "Cotton Swabs": "면봉",
        "Facial Tissues": "페이셜 티슈",
        "Bandages": "붕대",
        "Disposable Razors": "일회용 면도기",
        "Dental Floss": "치실"
      },
      "description": "위생 폐기물에는 사용 후 폐기되는 다양한 개인 위생 제품이 포함됩니다. 특히 의료 시설 또는 보호 시설에서 잠재적인 건강 위험 때문에 오염을 방지하려면 적절한 폐기가 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Hygiene Waste": "위생 폐기물",
        "Personal Care Waste": "개인 위생 폐기물"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 위생 폐기물 처리 장치",
        "handling": "직접 접촉과 오염을 방지하기 위해 가능한 경우 장갑을 착용하여 조심히 다룹니다.",
        "separation": "특별한 처리를 위해 위생 폐기물을 일반 폐기물에서 분리합니다.",
        "whatNotToDo": "위생 폐기물을 화장실에 버리지 마세요. 적절한 포장 없이 일반 쓰레기통에 버리지 않도록 주의하세요.",
        "safetyPrecautions": "위생 폐기물을 처리하고 처분할 때 장갑을 착용하세요. 처분 후 적절한 위생 관행을 준수하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "적절한 폐기는 감염 전파를 방지하고 공공 및 개인 공간의 위생을 유지하는 데 도움이 됩니다.",
        "impact": "위생 폐기물의 효율적인 관리는 특히 병원과 같이 인구 밀집 지역 또는 민감한 지역에서 공중 보건에 중요합니다."
      },
      "funFact": "평균 사람은 연간 약 30 파운드의 위생 폐기물을 생성합니다."
    },
    "025": {
      "name": "하수 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Human Excreta": "인체 배설물",
        "Used Water": "사용된 물",
        "Domestic Wastewater": "가정용 폐수",
        "Industrial Effluent": "산업 폐수",
        "Agricultural Runoff": "농업 폐수",
        "Stormwater Discharge": "우방 폐수",
        "Septic Tank Sludge": "오수조 스러지",
        "Grease Trap Waste": "기름 함수기 폐기물",
        "Gray Water": "회색 물",
        "Black Water": "흑색 물",
        "Sewage Sludge": "하수 스러지",
        "Soapy Water": "비누 물",
        "Cooking Water Discharge": "조리수 방류",
        "Bathroom Water": "욕실 물",
        "Laundry Wastewater": "빨래 폐수",
        "Sink Drainage": "싱크 배수",
        "Toilet Flushing Waste": "화장실 플러시 폐기물",
        "Shower Drain Water": "샤워 배수 물",
        "Sump Pump Discharge": "서프 펌프 방류",
        "Urban Runoff": "도시 유출물"
      },
      "description": "하수 폐기물은 가정, 산업 시설 및 농경지에서 배출되는 폐수와 물질을 포함합니다. 환경 보호 및 수질 오염 방지를 위해 적절한 처리와 처분이 중요합니다.",
      "otherNames": {
        "Wastewater": "폐수",
        "Sewerage": "하수"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "특수 하수 처리 시설",
        "handling": "직접 접촉을 피하고 하수 처리에 대한 안전 절차를 따릅니다.",
        "separation": "음용수원과 분리하고 폐수 처리 과정을 준수합니다.",
        "whatNotToDo": "자연 수로나 환경에 처리되지 않은 하수를 방출하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "하수 폐기물을 처리할 때 장갑 및 마스크와 같은 보호장비를 착용하고 처리 후 적절한 위생을 유지하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "적절한 하수 관리는 질병 전파를 방지하고 수원을 보호하며 공중 보건을 지원합니다.",
        "impact": "효과적인 하수 폐기물 처리는 환경 보존과 지속 가능한 도시 개발에 중요합니다."
      },
      "funFact": "고급 하수 처리 시설은 폐기물을 에너지와 재사용 가능한 물로 전환할 수 있으며, 폐기물로부터 자원 회수의 잠재력을 보여줍니다."
    },
    "026": {
      "name": "매립지 폐기물",
      "wasteItems": {
        "Non-Recyclable Plastic": "재활용 불가능한 플라스틱",
        "Contaminated Paper": "오염된 종이",
        "Broken Glass": "깨진 유리",
        "Non-Recyclable Packaging": "재활용 불가능한 포장재",
        "Worn Textiles": "낡은 섬유제품",
        "Damaged Furniture": "손상된 가구",
        "Ceramic Items": "도자기 제품",
        "Construction Debris": "건설 잔재물",
        "Non-Recyclable Electronics": "재활용 불가능한 전자제품",
        "Household Trash": "가정용 쓰레기",
        "Ineligible Food Waste": "폐기물 식품 폐기물",
        "Ineligible Garden Waste": "폐기물 정원 폐기물",
        "Used Batteries": "사용된 배터리",
        "Soiled Clothing": "더러운 의류",
        "Old Carpets": "오래된 카펫",
        "Expired Medicines": "만료된 약품",
        "Waste Foam": "폐기물 폼",
        "Disposable Utensils": "일회용 식기",
        "Waste Oil": "폐기물 오일",
        "Contaminated Soil": "오염된 토양"
      },
      "description": "매립지 폐기물은 재활용 가능하거나 퇴비화할 수 없는 물질을 포함합니다. 이는 매립지에 처분되는 다양한 재활용할 수 없는 물품을 포함하며, 토양 및 지하수 오염과 같은 환경 문제를 야기할 수 있습니다.",
      "otherNames": {
        "Non-Recyclable Waste": "재활용 불가능한 폐기물",
        "General Trash": "일반 쓰레기"
      },
      "guideLines": {
        "recommendedBinType": "일반 쓰레기통 또는 재활용 불가능한 항목으로 표시된 덤프스터",
        "handling": "매립지 폐기물을 주의 깊게 다루고 재활용 가능한 물질 및 유해 물질과 분리합니다.",
        "separation": "재활용 가능한 물질, 유기물 및 유해 폐기물로부터 분리하는 것이 중요하여 매립지 영향을 최소화합니다.",
        "whatNotToDo": "재활용 가능한 물품이나 퇴비화할 수 있는 물품을 매립지 폐기물로 처분하지 마세요.",
        "safetyPrecautions": "매립지 폐기물을 다룰 때 손상 및 적절한 위생을 보장하기 위해 장갑을 착용하고 적절한 들기 기술을 사용하세요."
      },
      "whyItIsImportant": {
        "benefits": "매립지에서의 적절한 처분은 재활용 불가능한 폐기물을 관리하고 환경 오염을 줄이는 데 도움이 됩니다.",
        "impact": "매립지 폐기물을 최소화하는 것은 지속 가능한 폐기물 관리에 중요하며 장기적인 환경 손상을 방지합니다."
      },
      "funFact": "매립지 폐기물을 줄이는 노력은 온실 가스 배출을 크게 낮출 수 있으며, 재활용과 폐기물 감축의 중요성을 강조합니다."
    }
  },
  "error": {
    "invalidImageUrl": "유효한 이미지 URL을 입력하세요.",
    "emptySearch": "이미지 또는 URL을 제공하세요.",
    "searchResponse": "검색 중 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
    "invalidImageSize": "이미지 파일의 크기가 5MB 이하인 파일을 제공하세요."
  },
  "common": {
    "knowYourWaste": "폐기물 알아보기",
    "sustainNatureNest": "자연 보호",
    "searchPlaceholder": "재활용 또는 처분할 항목 검색",
    "whatIsWaste": "{{value}}이(가) 무엇인가요?",
    "alsoKnownAs": "다른 이름",
    "itemsInsideWaste": "{{value}} 내의 항목",
    "howToHandle": "{{value}} 다루는 방법",
    "handling": "다루는 방법",
    "separation": "분리",
    "whatNotToDo": "하지 말아야 할 일",
    "suggestedBin": "권장되는 분리수거함",
    "whyItsImportant": "왜 중요한가요?",
    "note": "참고",
    "safetyPrecautions": "안전 주의사항",
    "alsoKnowAbout": "더 알아보기",
    "compostable": "퇴비화 가능",
    "recyclable": "재활용 가능",
    "nonRecyclable": "재활용 불가능",
    "burnable": "가연성 폐기물",
    "nonBurnable": "비가연성 폐기물",
    "caution": "주의하여 다루세요",
    "flammable": "가연성",
    "toxic": "유해성",
    "biohazardous": "바이오하자드",
    "radioactive": "방사성",
    "useSafetyGear": "보호장구 착용",
    "washHand": "손 씻기",
    "sanitize": "소독",
    "disclaimer": "여기 제공된 정보는 일반적인 내용이며 모든 지역 또는 상황에 적용되지 않을 수 있습니다. {{value}} 관리를위한 지역 규정 및 가이드 라인을 참조해야합니다.",
    "readMore": "더 읽기",
    "readMoreSearch": "지역 {{value}} 관리 솔루션 및 처리 방법 알아보기",
    "credits": "크레딧 정보",
    "visitToKnowMore": "더 알아보려면 방문하세요",
    "imageSearch": "이미지 검색",
    "uploadImage": "이미지 업로드",
    "changeImage": "이미지 변경",
    "or": "또는",
    "pasteImageLink": "이미지 링크 붙여넣기",
    "reset": "초기화",
    "search": "검색",
    "searching": "검색 중"
  }
}
